# Coursera

## TDD

### Exercício 2

No Curso 1, nós projetamos um conjunto de classes, usando a Modelagem CRC, para o SAB – Sistema de Automação de
Biblioteca. A maioria dos métodos implementados precisa de refatoração, que não foi feita para podermos usar algum deles
como exercício de revisão por pares.

Assim solicitamos que examine o método abaixo registraUsuario(String) e faça o seguinte:

a) Identifique uma lista de maus cheiros que você encontra no código, relacionando cada um deles com o correspondente
tipo de mau cheiro exercitado nesta parte do curso: [mau cheiro no código (trecho do código)/tipo de mau cheiro (de
acordo com Fowler, pode estar em português)].

b) Realize o Ciclo de Refatoração apresentado, eliminando cada um dos maus cheiros encontrado no código do método,
considerando apenas os tipos de mau cheiro exercitados nesta Semana 2 do curso.

c) Entregue um documento em que você apresenta o seguinte:

A) Código Antes do método abaixo registraUsuario(String), antes de iniciar o Ciclo de Refatoração.

B) Imagem: Imagem da execução bem-sucedida (verde) no Eclipse ou outro ambiente Java, comprovando que código atual do
SAB, incluindo o método registraUsuario(String) está funcionando direito (pelo menos de acordo com a bateria de testes
atual).

C) Ciclo de Refatoração até a Lista de Maus Cheiros ficar vazia, apresentando 5 coisas para cada refatoração realizada
no Ciclo de Refatoração:

Antes: O código Antes da refatoração, com o trecho a ser refatorado com as letras coloridas ou com fundo amarelo
Tipo Mau Cheiro/Técnica de Refatoração: Indique o tipo do mau cheiro identificado no código em 1) e a técnica de
refatoração empregada, ambos de acordo com Fowler e podendo estar em português!
Depois: O código Depois da refatoração, com o trecho refatorado com as letras coloridas ou com fundo verde
Imagem: Imagem da execução bem-sucedida (verde) no Eclipse ou outro ambiente Java, comprovando que a
refatoração foi feita a contento!
Lista de maus cheiros: Atualize a lista, eliminando o mau cheiro que deu origem à refatoração deste
ciclo

D) Código Depois final do método abaixo registraUsuario(String), sem letras ou fundo coloridos!

Procure apresentar o código sempre bem apresentado, de acordo com boas práticas de
apresentação/formatação de código Java. Pode usar, por exemplo, o Source/Format do Eclipse ou
equivalente do seu ambiente Java.

A bateria de testes atual não pode ser modificada de forma alguma durante o Ciclo de Refatoração!
